---
layout: post
title: Cowon BP1 주요 기능 소개
date: 2012-04-09 10:30
thumbnail: http://i.imgur.com/nAbaE0Zb.jpg
---
##0. 들어가며

안녕하세요. 이번에 코원에서 진행하는 휴대용 보조 배터리 리아일(LIAAIL) BP1 체험단의 아르파입니다.

지난번의 개봉기 및 디자인 편에 이어 오늘은 BP1의 각종 기능을 알아보고자 합니다. 기기가 안드로이드나 MP3 플레이어와 같은 복잡한 기기가 아니라 상대적으로 간단한 휴대용 배터리이기 때문에 이번 리뷰는 상대적으로 짧을 것으로 예상됩니다.

##1. 주요 기능

![제품 뒷면에 설명되어 있던 LED 인디케이터 읽는 법][image1]

우선 전편에서도 설명했듯이, 제품 상자 뒷면을 보면 이 제품에는 정보를 표시하기 위한 LED가 달려있을 것이라는 것을 예상할 수 있었습니다. 다만 어디에 그것이 표시되느냐가 궁금했는데, 바닥면이 아닌 흰부분의 본체 한 중앙에서 살짝 윗부분에 LED가 비쳐보이는 구조를 하고 있었습니다.

![충전하는 데 쓰는 전용 USB포트][image2]

![제품 충전등. 충전중일 때는 붉은색 LED가 켜진다.][image3]

![충전이 완료되면 파란색 LED 한개가 들어온다.][image4]

우선 첫번째로 충전 표시등입니다. LED는 5개가 일렬로 배열되어 있는데, 그 중 맨 왼쪽의 것 한개가 충전중일 때의 제품의 상태를 나타내고 있었습니다. 빨간색 불이 들어올 때는 충전중인 상태를, 파란색 불이 들어올 때는 충전이 완료되었음을 나타냅니다.

![배터리 잔량 확인 버튼과 USB 충전단자][image5]

![배터리 잔량 버튼을 누르면 이런식으로 배터리 잔량이 표시가 된다.][image6]

충전중일 때 이외에도, 현재 배터리의 잔량 상태를 알아보는 방법이 있는데, 제품 옆면의 버튼을 누르면 5개의 LED 중 오른쪽의 4개, 그리고 그 중에 불이 켜지는 갯수가 현재 배터리잔량을 나타냅니다. 1개일 경우는 0~25%, 2개일 경우는 25~50%, 3개의 경우는 50~75%, 마지막으로 다 켜졌을 경우에는 75~100% 충전되어 있는 상태입니다.

![충전하면서도 배터리 잔량을 확인할 수는 있으나 정확하지는 않다.][image7]

충전하면서도 버튼을 눌러 충전량을 표시할 수는 있습니다만, 이 경우는 충전기를 통해 흘러들어가는 전력 때문에 정확하게 표시되지 않는 모양입니다. 완전히 방전시킨 후 충전시켜보면 10분도 되지 않아 파란불 4개가 다 들어오게 되는데 충전기를 빼고 다시 버튼을 눌러보면 당연히 한개만 켜져있으니까요. 이 부분도 조금은 정확하게 표시되었다면 좋았겠지만 하드웨어상의 문제겠거니 하고 넘어가도록 하죠.

![아이패드에 연결한 BP1의 모습][image8]

![충전되고 있는 아이패드][image9]

본격적으로 아이패드 30핀 단자에 BP1을 꽂아 충전해 보았습니다. 완전히 충전된 상태에서 아이패드1에 꽂았을 때 약 40% 정도 충전이 되었습니다. 아이패드 1의 배터리가 약 6000mAh이고 코원 BP1는 4,000mAh라는 것은 지난번에도 말씀드렸습니다. 일단 완전충전은 충전효율이 100%라고 해도 불가능한 일이므로 처음부터 기대는 하지 않았습니다.

제 아이패드의 배터리가 완벽한 정상상태이며 퍼센트 표시도 한치의 오차없이 정확하다고 가정했을 경우, 17%에서 충전을 시작하여 57%까지 충전되었으므로 40%가 충전된 것이며, 이는 6,000mAh × 40% = 2,400mAh 가 충전되었다는 결론이 나옵니다. BP1의 총 배터리량은 4,000mAh이므로, 최종적으로 BP1의 아이패드1에 대한 충전효율은 약 (2,400mAh ÷ 4,000mAh) × 100 = 60% 정도가 되겠습니다.

이 효율이 아이폰에서도 유효하다면, 1번은 완충을 하고 남은 양으로 반 정도를 충전할 수 있겠습니다. 완전히 2번은 무리일 것으로 보이구요. 충전하는 동안 BP1에서도 열이 발생하고, 전류를 송신하면서도 손실되는 전력이 있기 때문에 애초에 100% 완벽한 “전력 전달”은 무리이지만, 조금은 아쉬운 효율이네요.

##2. 마치며

![아이패드 1과 코원 BP1][image10]

지금까지 BP1의 주요 기능들을 알아봤습니다. 사실 간단한 내용을 길게 썼다는 생각도 들지만, 이 정도면 BP1의 실제 기능에 대해서 어느정도 잘 알게 되셨다고 생각합니다. 충전효율은 살짝 아쉽습니다만, 제가 예전에 PSP 1005에 물려 사용하던 중국제 휴대용 보조 배터리를 생각하면 몇배는 좋다고 생각합니다. 그 제품은 용량이 9,500mAh나 된다고 해놓고 실제 충전효율은 30%도 나오지 않아 PSP를 한번 충전하면 더이상의 충전이 불가능 했었거든요.

마지막으로 한가지 더 말하자면, 애플 기기에만 사용이 가능한 것이 좀 아쉽습니다. 코원측에서 30핀 -> USB 포트 전환 잭이라도 따로 판매한다면 다른 기기에도 쉽게 사용할 수 있을 것 같습니다만, 그렇지 않다면 시중에 나와있는 비슷한 제품이라도 있는지 찾아볼 필요가 있을 것 같네요.

[image1]: http://i.imgur.com/GXfr8B8.jpg
[image2]: http://i.imgur.com/RfhYcJc.jpg
[image3]: http://i.imgur.com/uQFYcHD.jpg
[image4]: http://i.imgur.com/cNvHjI5.jpg
[image5]: http://i.imgur.com/UeYYn7A.jpg
[image6]: http://i.imgur.com/nAbaE0Z.jpg
[image7]: http://i.imgur.com/TTzVs9C.jpg
[image8]: http://i.imgur.com/24MEhv0.jpg
[image9]: http://i.imgur.com/gUEkuZh.jpg
[image10]: http://i.imgur.com/1c12exN.jpg